【氣象】（2018年11月上旬）東北季候風及其補充將持續影響廣東沿岸

氣象討論：2018年11月上旬
此帖文討論期：2018年11月3日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望/預備訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

今年轉季算正常喎
照睇應該聖誕唔會回暖啦

請問你點睇到？

今日好涼
Min 19.4 Max 22.3
琴日交合仲測22-26 炒到呢

天氣有齊初春初秋感覺，微暖得嚟有啲北風涼爽，同時有濕氣但未去到回南天嗰種，體感特別

留名

今日邊忽微暖 典型冬天1月感覺，睇預測之後完全唔識回暖

微涼啦，似1月感覺就

外套都未使著 換左長袖姐

終於比我威過你 ，今朝趕時間 未有時間搵長袖，都係著返尋日太短衫短褲

如果今日似1月你咁著幫你call定白車

1月都試過有回南天 我係試過1月濕暖到著短袖短褲

你講既1月意思係回南天咁無我無野好講

原來回南天會吹偏北風
又學到嘢

去跑步？

一個鐘後氣溫急升
完了冬天

1月凍好多 起碼低過20度先

諗起有年初一定初二28度

幾時D氣温先16-20.........

而家先11月炸

係咪2007

秋天感覺時日飛逝
身邊無知己
好寂寞空虛
感慨年少白頭空悲切
我前二十年白活了嗎

以前11月都試過寒冷啦

11月寒冷係極端例子兼反常，我覺得今日啲天氣11月黎講都係明顯偏涼

自己睇下延伸氣候平均值條線係邊

截至 1310 HKO 22.3-24.7 度
香港11月4日氣候平均值
天文台
氣溫：21.3-25.4 度
相對濕度：71 %
雨量：2.1 毫米
雲量：53 %
氣壓：1017.0 百帕

夠鐘食藥喇

波台季節完結，派膠季節開始
我以後都盡量唔講體感，係我錯

日日喺office都寒冷

起碼我前半段岩，寒冷即係比正常偏低9至10幾度 反常到仆街末日

照你嘅講法 起碼呢廿年都係反常

的確係，6/7度

我唔覺得響十一月尾 平均 17-18 度左右嘅低溫下有寒冷氣溫出現好出奇

講咩前兩日體感似一月回南天 阿哥你連風向都搞唔清就鳩嗡 邊有回南天吹偏北風天陰陰好有涼意㗎

話乜嘢今日偏涼 點知氣溫個 range 響平均值入面 柒咗咪算囉仲要攞尾彩話自己啱一半
講嘢之前經下大腦喇好嘛 不經大腦嘅話經下 Google 都得㗎

睇返圖
呢排氣溫係十一月黎講係偏高嫁
都係高過平均水平二分一

我亦都可以話：我唔覺得響11月頭 平均高溫26度左右既高溫下有30-32天氣出現叫好反常。唔明點解你地會定型左11月寒冷=唔反常/正常。30度就叫反常或好熱叫救命暖化末日

呢個位好敏感

５日０４時２６分ころ、地震がありました。
震源地は、国後島付近（北緯４４．６度、東経１４５．８度）で、震源の深さはごく浅い、地震の規模（マグニチュード）は６．２と推定されます。
この地震により、日本の沿岸では若干の海面変動があるかもしれませんが、被害の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は４です。

＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。
北海道 震度４ 標津町北２条＊ 羅臼町岬町＊

因為自 1885 年起只有 9 年嘅 11 月最高氣溫去到 30 度或以上

11 月寒冷就至少有 20 年

邊個反常啲？我唔知喇

未瞓醒睇錯
10 年先啱

拉返匀咪打和囉，super!

今日真係好撚柒熱

係
兩星期後先涼返…

但係一入夜已經得返24度

日頭係好熱就好熱嫁啦
夜晚零度都無關係嫁

都係睇地區姐，新界可能暖少少既，晏就市區好大東風涼到喊

我係中環熱到濕曬wo
曬到pk wo
涼條毛

夜晚咪涼囉

話說今天立冬……

未係勁凍，但涼涼地都幾應節

1981-2010 立冬高溫氣候平均值 25.8 度
1250 HKO 27.1 度
我又幾想知點樣涼法

今朝得23.6度炸 🥶

人地比對緊高溫平均值你講低溫
低溫平均值21.8，23.6明顯偏高

高過平均值又點，23.6-27.1度都係涼涼地既溫度，唔係熱更加唔算凍。香港立冬不嬲都唔凍 廿四節氣睇北方啦，我国北京0度而已

涼唔涼唔同氣候平均值比較點比較
10月23度就涼姐，1月23度就叫好熱
日日都係到派膠

为什么要这样和平均气温比较，凉就是凉快，23度就是凉快温度

為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。

真心vs假膠
永遠都係假膠贏

成三十度 …………

本港地區天氣預報

香港時間15時45分更新
間有陽光
廣 東 內 陸 的 氣 壓 正 在 上 升 ， 預 料 一 股 東 北 季 候 風 補 充 會 在 晚 間 抵 達 沿 岸 地 區 。

幾時有八號風球😂😂

咪又係咁熱

最近天氣報告都冇江偉

漸凍人前排唔係正常番咩
呢排冇食藥?

早排好似話退出
之後返黎好似正常左
近排又膠返

風post會正常
氣溫post就漸凍

風po有其他膠 唔使佢出場
入秋大部份人冇興趣
漸凍人出返嚟搞氣氛姐
Show time

江偉靚仔過蔡生

黎緊成個星期低溫都係得22或23度，開心死啦你🤗🤗🥶

海燕5週年

有鬼用
日頭成三十度
食屎啦

咩呀，最高氣溫都係25-27度，邊忽睇到30度

90W：即將由泰國灣出口到孟加拉灣
98C：已越過換日線進口到西太

一換一

尋日講冇江偉，今日就出江偉

咪膠啦
假架

明明就係事實

事你老味
中環勁曬成三十度呀

用最近既氣象站，金鐘今日最高得27.5度 今日陰陰沉沉涼到死喎

咁你快啲去死啦

咁怕熱香港唔岩你住囉 肥仔

都未入冬 漸凍人就已經發功喇

我冇發功，仲係短衫短褲，我用數據論證真野菜講既歪理，日日剩係講好熱好熱中環40度

2個極端係度大戰

我哋都用緊數據糾正緊你啲歪理
閣下無謂五十步笑五十步

自己得閒reply咪開假膠9up模式，見到其他人9up reply咪變返做認真模式

你食屎啦 肥條毛
三十度都唔熱 你去沙漠住啦

而家最高普遍都冇30度啦，雖然我想姐

有日照個啲地方中午一定有三十度
我都想無三十度

而家夜晚冰左好多啦，先十點半已經得24.1度，仲凍過今朝rip. 🥶🥶🥶

宜家氣溫叫涼返啲 合理啲
冰條毛

尋日西部北證普遍有啦

北部

個幾區牛屎地區寥寥可數先僅僅高過30度，但真野菜住中環丫

我係中環比太陽暴曬
啲樓又密 又無風
唔可以三十度？

你一開始個standard 係高過 30 度呀嘛
好啦大西北高過 30 度又唔滿意 攞彩咁款話僅僅高過
龍門任你搬 返去食藥喇

Between 我係要恭喜閣下一個 post 得罪全大西北人
唔知閣下幾耐冇嚟過大西北

98C TCFA
90W Medium

晒住太陽嘅體感溫度應該有30

預 料 一 道 冷 鋒 會 在 下 週 末 抵 達 華 南

11月18日已用轉涼icon，低溫跌至僅得21度 😱🥶🥶

大交合都有漸凍人?
20度都未跌穿就用天氣轉涼個logo
遲吓係咪學泰國咁喺19度用寒冷個logo

日本気象庁公佈根據分析貌似正在發生厄爾尼諾

有咩問題，24度以下用我都覺得可以接受

直頭要每年喺夏天落一場雨都要用添啦
對不對

唔同性質既降溫唔可以比較啦，北大人到，24-28度我都會出呢個logo

今日都幾熱
不過好過尋日

你比人屌我都覺得可以接受

今日東風好大，凍左好多，誇張既十一月🥶😖

你尋日都話到咁凍
今日仲凍左
咁咪冰河時期咁凍

我諗佢應該係想表達一下子降溫嘅幅度比較大 所以用「氣溫顯著下降」嘅 icon

香港11月9日氣候平均值
天文台
氣溫：20.8-25.1 度
相對濕度：71 %
雨量：0.9 毫米
雲量：54 %
氣壓：1016.6 百帕
截至 1730 大交合 22.9-27.1 度
兩樣都高過氣候平均值 凍喎 笑死人咩

對住呢個咁認真係無用㗎 ，假膠永遠勝利，第一頁已經有大名喺度名留青史 ，嚟緊幾個月有排玩膠

呢位巴打就正確態度啦

其實真心膠x假膠個配搭幾正 為大家帶來樂趣

邊個真膠先

睇吓大交合嘅芒果特輯先

The Hong Kong Development Bureau, the government agency charged with replacing the fallen trees, plans to replenish the urban greenery using the "Right Tree, Right Place" principle -- meaning it will take into account a multitude of factors when considering what to plant.
While that may result in stronger, healthier trees, it also means parts of the city will look markedly different.
"Some of the fallen trees might be suitable at the time of planting years ago, but having regard to the evolution of the city, re-examination of the growing environment is necessary to ensure selection of suitable and proper tree species," the department said in a email to CNN.
The Development Bureau has already started a review of the city's urban landscape that it says it will be used in the eventual replanting plan. They are considering everything from street environment, microclimate, adjacent structures and facilities above ground and underground, planting area and soil volume.

19

十 一 月 十 九 日 ( 星 期 一 )
風 ： 北 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 初 時 有 一 兩 陣 雨 。 天 氣 稍 涼 。
氣 溫 ： 19 至 22 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 70 至 90 。